{
    "title": "Dados Abertos da C\u00e2mara dos Deputados API Documentation",
    "endpoints": [
        {
            "name": "Despesas pela Cota para Exerc\u00edcio da Atividade Parlamentar",
            "description": "Dados sobre as despesas cobertas pela Cota para Exerc\u00edcio da Atividade Parlamentar de cada deputado desde 2008.",
            "method": "GET",
            "url": "http://www.camara.leg.br/cotas/Ano-{ano}.{formato}[.zip]",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de ocorr\u00eancia da despesa",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Proposi\u00e7\u00f5es",
            "description": "Dados sobre proposi\u00e7\u00f5es apresentadas \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para delibera\u00e7\u00e3o.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/proposicoes/{formato}/proposicoes-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de apresenta\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Classifica\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica das proposi\u00e7\u00f5es",
            "description": "Dados sobre a classifica\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica das proposi\u00e7\u00f5es.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/proposicoesTemas/{formato}/proposicoesTemas-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de apresenta\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Autores das Proposi\u00e7\u00f5es",
            "description": "Dados sobre os autores das proposi\u00e7\u00f5es apresentadas \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/proposicoesAutores/{formato}/proposicoesAutores-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de apresenta\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Frentes Parlamentares",
            "description": "Dados sobre todas as frentes parlamentares formalmente registradas na C\u00e2mara dos Deputados desde 2003.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/frentes/{formato}/frentes.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Deputados das frentes",
            "description": "Dados sobre os deputados que foram cadastrados como integrantes das frentes parlamentares.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/frentesDeputados/{formato}/frentesDeputados.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Grupos Parlamentares",
            "description": "Dados sobre todos os grupos parlamentares j\u00e1 criados na C\u00e2mara.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/grupos/{formato}/grupos.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Membros dos Grupos Parlamentares",
            "description": "Dados sobre os parlamentares que foram membros de todos os grupos interparlamentares j\u00e1 criados na C\u00e2mara.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/gruposMembros/{formato}/gruposMembros.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Hist\u00f3rico dos Grupos Parlamentares",
            "description": "Dados sobre os of\u00edcios de instala\u00e7\u00e3o do grupo em cada legislatura desde sua cria\u00e7\u00e3o, e eventuais trocas de presidentes.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/gruposHistorico/{formato}/gruposHistorico.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Legislaturas",
            "description": "Lista com os identificadores de todos os per\u00edodos de trabalho da C\u00e2mara desde sua cria\u00e7\u00e3o em 1827.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/legislaturas/{formato}/legislaturas.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Mesas Diretoras",
            "description": "Lista dos integrantes da Mesa Diretora da C\u00e2mara desde a legislatura 51 (1999).",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/legislaturasMesas/{formato}/legislaturasMesas.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "\u00d3rg\u00e3os da C\u00e2mara",
            "description": "Lista com identificadores e dados sobre Plen\u00e1rio, Mesa Diretora, comiss\u00f5es permanentes e tempor\u00e1rias, CPIs, conselhos e demais \u00f3rg\u00e3os da C\u00e2mara.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/orgaos/{formato}/orgaos.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Deputados membros dos \u00f3rg\u00e3os",
            "description": "Dados sobre os deputados que foram integrantes dos \u00f3rg\u00e3os da C\u00e2mara.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/orgaosDeputados/{formato}/orgaosDeputados-L{legislatura}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "legislatura",
                    "type": "integer",
                    "description": "N\u00famero identificador de uma legislatura da C\u00e2mara",
                    "default": null,
                    "example": 54
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Deputados",
            "description": "Lista com identificadores e informa\u00e7\u00f5es sobre todos os parlamentares que j\u00e1 estiveram em exerc\u00edcio em algum momento na hist\u00f3ria da C\u00e2mara.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/deputados/{formato}/deputados.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Ocupa\u00e7\u00f5es dos Deputados",
            "description": "Lista com identificadores e informa\u00e7\u00f5es sobre as atividades profissionais ou ocupacionais que o deputado j\u00e1 teve em sua carreira.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/deputadosOcupacoes/{formato}/deputadosOcupacoes.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Profiss\u00f5es dos Deputados",
            "description": "Lista com identificadores e informa\u00e7\u00f5es sobre as profiss\u00f5es que o parlamentar declarou \u00e0 C\u00e2mara.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/deputadosProfissoes/{formato}/deputadosProfissoes.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Eventos",
            "description": "Lista com identificadores e informa\u00e7\u00f5es diversas sobre os eventos realizados pelos diversos \u00f3rg\u00e3os legislativos da C\u00e2mara.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/eventos/{formato}/eventos-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de realiza\u00e7\u00e3o do evento",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Eventos e seus \u00f3rg\u00e3os realizadores",
            "description": "Lista que liga identificadores de eventos aos identificadores dos \u00f3rg\u00e3os que os realizaram.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/eventosOrgaos/{formato}/eventosOrgaos-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de realiza\u00e7\u00e3o do evento",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Deputados presentes em cada evento",
            "description": "Lista que liga os identificadores de eventos aos identificadores dos deputados que marcaram presen\u00e7a nos eventos realizados.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/eventosPresencaDeputados/{formato}/eventosPresencaDeputados-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de realiza\u00e7\u00e3o do evento",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Requerimentos de realiza\u00e7\u00e3o de eventos",
            "description": "Lista que liga os identificadores de eventos aos identificadores dos requerimentos.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/eventosRequerimentos/{formato}/eventosRequerimentos-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de realiza\u00e7\u00e3o do evento",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Vota\u00e7\u00f5es realizadas a cada ano",
            "description": "Identificadores e informa\u00e7\u00f5es sobre as vota\u00e7\u00f5es das comiss\u00f5es e do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/votacoes/{formato}/votacoes-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de ocorr\u00eancia das vota\u00e7\u00f5es",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Orienta\u00e7\u00f5es de bancadas por vota\u00e7\u00e3o",
            "description": "Dados para identifica\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es e de cada bancada.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/votacoesOrientacoes/{formato}/votacoesOrientacoes-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de ocorr\u00eancia das vota\u00e7\u00f5es",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Voto de cada parlamentar",
            "description": "Dados sobre os votos registrados por cada parlamentar em vota\u00e7\u00f5es nominais.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/votacoesVotos/{formato}/votacoesVotos-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de ocorr\u00eancia das vota\u00e7\u00f5es",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Proposi\u00e7\u00e3o objeto de cada vota\u00e7\u00e3o",
            "description": "Dados sobre a proposi\u00e7\u00e3o que foi objeto de cada vota\u00e7\u00e3o.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/votacoesObjetos/{formato}/votacoesObjetos-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de ocorr\u00eancia das vota\u00e7\u00f5es",
                    "default": null,
                    "example": 2023
                },
                {
                    "name": "formato",
                    "type": "string",
                    "description": "Formato do arquivo",
                    "default": null,
                    "example": "json"
                }
            ],
            "optional_parameters": []
        },
        {
            "name": "Proposi\u00e7\u00f5es afetadas por vota\u00e7\u00e3o",
            "description": "Dados sobre as proposi\u00e7\u00f5es afetadas por cada vota\u00e7\u00e3o.",
            "method": "GET",
            "url": "http://dadosabertos.camara.leg.br/arquivos/votacoesProposicoes/{formato}/votacoesProposicoes-{ano}.{formato}",
            "headers": [],
            "required_parameters": [
                {
                    "name": "ano",
                    "type": "integer",
                    "description": "Ano de ocorr\u00eancia das vota\u00e7\u00f5es",
                    "default": null,
                    "example": null
                }
            ],
            "optional_parameters": null
        }
    ]
}